{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063490",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "만리동 정영국 가옥"
    },
    "text": "1936年に建築した上流層の都市型韓屋で、新興資本家の鄭栄国が建設しました。斜面に高さ2m以上の段を作り南向きに建設しましたが、建設当時の規模は地下1階(面積13.22㎡)·地上1階(125.62㎡)で、構造は瓦葺きの木造建物でした。その後、1949年に建物の西側に地上2階(総面積62.81㎡)規模の木造トタン屋根の建物を増築しましたこの家屋は母屋·出居·門屋·脇屋の4棟で構成されていますが、家屋の正面に3間規模の「-」字型の門屋を置き、その前に石段を設置しています。門を過ぎると中門間ですが、東に半間の大きなサランチェが配置されており、中門間のチェがサランチェに付け加えられているようです。中門の中には中庭があり、裏には「ㄱ」字型の母屋があり、その西には1949年に増築された隣棟があります隣棟は2階建てですが、裏道を拡張する際に大規模に縮小され、建物の外観が大きく変わりました。母屋は5間前後の退室です。東に向かい側の部屋、中央に2間の板の間、東に折れながら奥の間、前方にキッチンがあります。向かい側の部屋の前には縁側を設置し、部屋の西側にも頭を下げました。台所は建設当時は伝統的でしたが、1990年代に立食に改造されました。サランチェは2間前後の家ですが、その横に2間規模の中門間棟が付いています",
    "QA": [
        {
            "question": "この韓屋はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1936年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "この韓屋は誰によって建設されましたか？",
            "answer": "鄭栄国という新興資本家が建設しました。"
        },
        {
            "question": "この韓屋の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "建設当時は地下1階(面積13.22㎡)·地上1階(125.62㎡)でした。後に地上2階の増築も行われました。"
        },
        {
            "question": "この韓屋の構造は何でしたか？",
            "answer": "瓦葺きの木造建物です。"
        },
        {
            "question": "この韓屋はどのような棟で構成されていますか？",
            "answer": "母屋・出居・門屋・脇屋の4棟で構成されています。"
        },
        {
            "question": "韓屋の正面には何が配置されていますか？",
            "answer": "3間規模の「-」字型の門屋が配置されています。"
        },
        {
            "question": "中門間の前には何が設置されていますか？",
            "answer": "石段が設置されています。"
        },
        {
            "question": "中門間の中には何がありますか？",
            "answer": "中庭があります。"
        },
        {
            "question": "韓屋の裏には何がありますか？",
            "answer": "「ㄱ」字型の母屋があります。"
        },
        {
            "question": "増築された隣棟はどのような建物ですか？",
            "answer": "木造トタン屋根の2階建ての建物です。"
        },
        {
            "question": "母屋の内部にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "向かい側の部屋、2間の板の間、折れながら奥の間、キッチンがあります。"
        },
        {
            "question": "キッチンは何年に改造されましたか？",
            "answer": "1990年代に立食に改造されました。"
        },
        {
            "question": "サランチェとはどのような家ですか？",
            "answer": "2間前後の家です。"
        },
        {
            "question": "サランチェの横には何が付いていますか？",
            "answer": "2間規模の中門間棟が付いています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 405,
        "QA": 383
    }
}